［重溫］梁天琦給抗爭者的一席話

大家好我是本土民主前線的梁天琦
大家要知道我們正在面對的政權不是香港政府
我們正在面對的政權是中華人民共和國
面對一個會用機關槍掃射自己人民的國家
我們仍然可以反抗
仍然願意站出來
面對如此打壓 這麼見皮肉之苦
依然願意投身於社會運動
他們不是為自己而犠牲
而是為這個共同體而犠牲
只要他們是共同體的一份子
就是我們的兄弟姐妹
在座都是在主流的鎂光燈下
被這麼多攝影機所忽略的無名抗爭者
但我相信他們的付出不是為了搞散運動
他們不是「鬼」
他們是香港運動團體的一份子
只要這個共同體裹中有人受到逼害
就是我受到逼害
只要有人受苦
就是我受苦
我便要站出來反抗這一切為他們發聲
這就是身於當下一個慢慢向專制過度的香港
我仍然可以做的唯一一件事
我們現在背負著暴動罪
這麼多攝影機會報導我們是暴徒
我想跟大家說一個故事
五十年前有一對小姐弟
他們在北角看到一個鐵罐在一輛汽車車頭蓋上
結果這一對小姐弟被炸得腸穿肚爛
67年的那一場暴動
當日的真．暴．徒
今日成為了當權者
當日他們背上的暴動罪
在成為了當權者後用這項罪名制裁我們年輕人
各位我不是希望更加多人受到打壓
但我只希望今日一個看似沒用的集會、遊行
是會繼續影響更加多人
因為我明白我們不斷將手指指向上一代的人
指責他們當年為何沒有反抗
為何香港今時今日變成這樣子
我們的下一代將來也會用手指指向我們這代人
質問我們今時今日做過什麼
有這樣的自覺
我們就知道再不是有用和沒用的問題
而是身在當下到底有什麼我們應該做而還沒做

政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

從來令到香港社會亂嘅係當權者，唔係反抗者。社會大眾要考慮嘅要反思嘅係點解會有咁大嘅壓迫。你點會去指責一啲被壓迫嘅人，而唔去指責壓迫人嘅政權呢？

推

Push

光復香港

時代革命

今日再睇真係好感觸

梁天琦太睇得起香港人 佢以為香港人六年後就會改變就可以搞獨立

香港人係一直都咁撚垃圾 咁懦弱 咁撚蠢唔會變

要時刻提醒同比更多人聽到

咁就代表要放棄我地既家 我地既香港？
不如諗下點教育佢地 好過係到指罵

幾耐都等 梁天琦

當下到底有什麼我們應該做而還沒做

大家要知道我們正在面對的政權不是香港政府
我們正在面對的政權是中華人民共和國
面對一個會用機關槍掃射自己人民的國家